4月2日之恐怖4月:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 4月呀,deadline呀,好不安呀

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 政府調高低收入在職家庭津貼計劃的入息和資產新限額，適用於即日起到明年3月的申請，申領全額津貼的入息上限調高400至1600元不等。

(明報)
(星島日報)

2. 香港迪士尼樂園109億擴建方案提交立法會財委會申請撥款，議員批評迪士尼虧蝕仍穩賺專利權費及管理費但政府卻未有分紅，故無信心再注資，最終至散會仍未有表決。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

3. 有媒體報道指受政府委託管理所有「.hk」域名及相關註冊工作的香港互聯網註冊管理有限公司（HKIRC）將舉行董事局換屆選舉，但會員人數飈升逾千人，當中73人註冊時使用與香港資訊科技聯會（ITJC）會長邱達根的相關公司一樣的IP位址。

(明報)

4. 海關人員分別在上水及黃大仙搗破兩個毒窟，檢獲總值230萬元懷疑霹靂可卡因及冰毒，事件中有兩人被捕。

(東方日報)
(星島日報)

5. 天水圍天逸邨一單位懷疑發生手機外置充電器短路火警，逾百居民緊急疏散，共12人受傷送院治理，其中3人一度命危，而火警原因有待進一步調查。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 一輛跑車在灣仔撞壆停下，車內遺下手機及銀包等財物但未有發現司機，警方正聯絡車主協助調查。

(明報)
(東方日報) (蘋果日報)

兩岸:

1. 河北省長張慶偉正式升任黑龍江省委書記，其空缺料將由深圳市長許勤接替；甘肅省長林鐸及海南省長劉賜貴分別就地升任省委書記；審計署審計長劉家義調任山東省委書記。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

2. 新型導彈護衞艦「六盤水艦」在海南三亞軍港舉行入列命名授旗儀式並編入南海艦隊。

(星島日報)

3. 中共中央、國務院決定設立河北雄安新區，其範圍涉及河北省雄縣、容城、安新三縣及周邊部分區域，地處北京、天津、石家莊中間。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 被全國人大常委會宣佈當選無效的41名涉拉票賄選的遼寧省前全國人大代表近日分別以破壞選舉罪、貪污罪、受賄罪、行賄罪判處有期徒刑等刑罰。

(東方日報)
(星島日報)

5. 旅居澳洲的中國學者馮崇義在廣州機場出境受阻後終於獲准登機返回澳洲。

(明報)
(東方日報)

6. 一艘載有2000多噸貨物的貨船「新晨光」號在通過珠海斗門的蓮溪大橋時撞到橋墩並造成橋身橫移1.6米，橋面水泥板塊間的伸縮縫完全分離但未有塌下，事件無造成任何傷亡。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

國際:

1. 南美洲國家巴拉圭的國會參議員閉門通過修改憲法允許總統可以競選連任的法案，事件引起民眾示威抗議並放火焚燒國會大廈。

(東方日報)
(星島日報)

2. 南美國家委內瑞拉的最高法院宣佈代替國會行使立法權，其引發大批民眾上街示威，最高法院最終表示將收回這項決定。

(明報)
(星島日報)

3. 有美國媒體引述保安情報消息稱，情報部門相信極端組織伊斯蘭國（IS）等恐怖組織已研製出能將炸彈隱藏在手提電腦等電子器材中的技術，其可瞞過現時全球機場普遍使用的安檢儀器或程序。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 根據歐盟發表的談判指引的一項條款，西班牙在英國脫歐後將對直布羅陀這塊英國海外領地的未來有發言權。

(星島日報)

5. 南韓前總統朴槿惠正式被捕後押送至首爾的拘留中心，首爾有數萬名朴槿惠支持者集會，警方部署一萬人戒備。

(東方日報)

6. 日本福島核災發生逾6年後，福島政府解除了縣內4個町村部分地區的疏散指示，准許居民返家。

(明報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

deadline 加油

巴打讀緊咩？ btw push

Politics

點解恐怖四月

因為好多deadline係4月,要交功課

加油巴打 日日都有追你post

多謝!

4月3日:

辛苦曬